\chapter{Implémentation}

\section{Interface Web}

Nous avons utilisé la technologie JSF pour faire l'Interface Web. cela a été
grandement simplifié par l'utilisation du Plugin Visual JSF, qui permet de créer
une interface graphique et le code associé très facilement.

Pour l'image Google Map, elle a été créé à partir du service 

\section{Web Services}

	\subsection{InterfaceManager}
	
		Ce service est un BPEL simple, qui effectue des requetes FIND dans les tables
		de type Information (figure\ref{bdd}) en fonction des champ remplie dans la
		requete.
	
	\subsection{ReservationManager}

		Ce service est une application composite de BPEL, qui comprend :
		\begin{itemize}
		  \item ReservationManager : BPEL centrale, il permet de coordonnée tout les
		  autres BPEL et qui enregistre la reservation des reservations.
		  \item ClientManager : BPEL qui vérifie l'existance d'un client et qui
		  permet de récupéré son Id en partant de ses nom et prenom.
		  \item ReservManif : BPEL qui vérifie qu'une manifestation existe et à encors
		  de la place. Et qui enregistre une reservation pour cette manifestation.
		  \item ReservHotel : BPEL qui vérifie qu'un hotel existe et a encors de la
		  place a une date donnée. Et qui enregistre une reservation pour cet hotel.
		  \item ReservRestau : BPEL qui vérifie qu'un restaurant existe et a encors de
		  la place a une date donnée. Et qui enregistre une reservation pour ce
		  restaurant.
		\end{itemize}
		
		les vérification sont effectué dans toutes les tables, et les reservation sont
		enregistrées dans les tables de type Réservation (figure\ref{bdd}).
		
		Si une reservation est un succès ReservationManager renvoie 'OK' a l'Interface
		sinon un message d'erreur précisais la ou il y a eu un problème.

\section{BDD Manager}

\clearpage




















