\section{Code Lutin}

\subsection{Présentation de l'entreprise}


Code Lutin est une Société de Service en Logiciel Libre créée en 2002, elle est
implantée à St Sebastien sur Loire, et travail principalement pour des clients
dans la région du grand ouest.

L'entreprise s'est spécialisée autour des technologies Java JEE et UML:
conception, architectures JEE, outils JEE, MDA (Model Driven Architecture), 
développement/migration d’applications JEE, formation.

L'entreprise étant une SSLL elle travaille uniquement avec des outils issue du
logiciel libre, et autant que celà est possible les projets sur lesquelles elle
va être amené à travailler seront des logiciels libres.

Code Lutin offre les services de : 
\begin{itemize}
\item développement de logiciel (forfait ou régie)
\item l’intégration et de la maintenance de systèmes clés en main
\item support
\item conseil et de la veille technologique
\end{itemize}

Services principalement autour des technologies Java.




\subsection{Leurs valeurs}

Logiciel libre
aider au dévellopement des logiciels libres


\subsection{Leurs projets}

fonctionnement des projects 
dévellopement en parrallèles de solution clé en main pour 
les entreprises
en même temps que dévelloper des librairies
et tout ça.






Code Lutin a construit au fil de l’expérience acquise un processus propre hautement 
outillé avec des objectifs tels que l’obtention d’un produit fidèle au besoin exprimé par
 le client, l’amélioration constante de la qualité du logiciel, l’assurance de conformité 
 et de non régression grâce aux tests unitaires, le respect des délais.

Au delà de ses compétences propres et au travers de ses partenariats, Code lutin est pour 
votre société un interlocuteur capable d’intervenir sur l’ensemble des
problématiques de votre système d’information.

Développement de logiciel au forfait Le développement au forfait de logiciels ou
de briques logicielles libres. Code Lutin est spécialiste des technologies Java JEE 
et XML pour le traitement et la publication d'information. 


Intégration et maintenance de systèmes clés en main Le déploiement et la maintenance de
 systèmes clés en main basés sur des solutions libres éprouvées: accès à l'Internet sécurisé,
  services de mail, de partage de fichiers, d'impression et de sauvegarde.


Support de logiciel libre
Le support technique de solutions libres, le monitorat de formation, l'accompagnement
 au développement, l'assistance.


	Conseil et veille technologique
Du conseil et de la veille technologique sur le monde des logiciels libres, 
sur les technologies Java et XML, sur les méthodes de développement.




Libre Entreprise

Libre EntrepriseCe réseau regroupe des entreprises ayant des spécialités proches
ou complémentaires, en particulier dans le domaine du logiciel libre. Toutes
partagent les mêmes valeurs et modes de fonctionnement, basés sur la clarté et
la compétence. Le groupe est présent dans toute la France (Biarritz, Lille,
Montpellier, Nantes, Paris, Tours, Liévin, Ganges, Bourges, Toulouse, Grenoble et Laval)

Alliance Libre

Alliance Libre Alliance Libre est le pôle d’expertise en logiciels libres de la
région nantaise. L’association a été créée au début de l’année 2007, à
l’initiative d’entreprises et d’indépendants engagés depuis des années dans le
développement et la promotion du logiciel libre professionnel. Nous nous sommes
regroupés pour promouvoir nos savoir-faire, améliorer notre visibilité et
accroître notre notoriété.

April

april Code Lutin est membre de l’April qui a pour vocation de promouvoir et
défendre le logiciel libre depuis 1996. Forte de ses plus de 5000 adhérents
(individus, associations, organisations et entreprises), l’April est un acteur
majeur de la diffusion et de la démocratisation du logiciel libre auprès d’un
large public de professionnels, particuliers et institutions en France.
 