\section{Projet Wikitty}

Wikitty est un projet important chez code lutin, mon travail à été sur un sous
projet de wikitty, et donc pour le comprendre il est important de présenter
le projet Wikitty.


\subsection{Principe}

Ce projet est une base de données orientée documents et API de persistance pour
Java. Il permet d'enregistrer dans une base clé/valeur des objets wikitty, la
clé est un id généré qui est unique pour chaque wikitty. 

Un wikitty possède des extensions et les extensions possèdent des champs nommés
et chaque champ est une clé à laquelle on associe des valeurs. Et des extensions
peuvent dépendre d'autre extension.

Par exemple une extension personne qui possède deux champs : nom et prénon.
Une autre extension ressource qui possède un champs numéro et qui dépends de
l'extension personne.

Si un wikitty possède l'extension ressource alors ce wikitty possèdera les
champs de l'extension ressource et de l'extension employé, puisque ressource
dépends d'employé.

L'api de wikitty prévois un certain nombre d'extension basique, mais tout
l'intéret est que l'on peut créer ses propres extensions, simplement en écrivant
un modèle uml de classe, qui servira ensuite pour générer les classes java
effectives.

Ensuite il suffit de développer son application simplement en utilisant les
classes générées et les passer à un wikitty service pour le stockage sans plus
se poser de question le tout très simplement.

Cette api à été conçue pour supporter les monter en charge et une utilisation
intensive. Elle supporte aussi la recherche par criteria, et par facette.

La recherche par criteria permet de rechercher des wikitty en fonction de leurs
extensions et des valeurs des différents éléments de ces extensions, sans jamais
écrire de sql, on écrit un critère sur le modèle objet. 

Les facettes permettent de regrouper les résultats de recherche par criteria. 

Tout wikitty posséde un numéro de version, qui évolue en fonction des
modifications faites dessus. L'api prévois que l'on puisse restaurer une version
ciblé d'un wikitty.
%quand wikitty version sera mieux gérer en parler.

\subsection{existant}

Wikitty sert de base de donnée pour une partie des applications de l'entreprise,
puisque il permet une grande flexibilité. Dès lors ou on peut modéliser les
données en objet on peut les stocker dans avec Wikitty.

Actuellement wikitty peut être déployé localement, pour une base de données
d'une application, mais il peut être déployé sur un serveur et interrogé grâce
au protocole de communication hessian ou au framework cajo.

Hessian est un protocole de communication pour web service, et cajo est un
framework pour les communications d'application java réparties. 

Une partie des projets actuel de Code Lutin dès lors où ils ont besoin d'une
base de donné utilise un stockage Wikitty, l'objectif est à la généralisation de
cette solution pour les projets de Code Lutin.

\subsection{Utilisation}

A l'utilisation pour créer ses propres wikitty il faut écrire un diagramme de
classe grâce à l'outil argouml, et que chaque classe porte le stereotype
<<Entity>>, et remplir les différents attribut des classes avec les types
reconnus par java. 

Le fait de stereotyper correctement permet ensuite aux générateurs de générer
les classes java correspondante, et s'assurer qu'elles puissent être stocker
ensuite par wikitty.

Ensuite il suffit d'avoir la base de déployée, et d'utiliser l'interface
wikittyProxy qui offre les services pour les requêtes de wikitty, les
sauvegardes, restauration de wikitty. La base de donnée est totalement déléguée
au wikittyService, pas besoin d'écrire du sql.

Rajouter que on se sert de wikitty service